孟晚舟被裁「雙重犯罪」 引渡繼續 華提嚴正交涉

全文

孟晚舟被裁「雙重犯罪」
引渡繼續 華提嚴正交涉

【華為風暴】

【本報訊】被美國指控欺詐等罪名的華為副董事長孟晚舟，在加拿大法院被裁定滿足「雙重犯罪」的標準，將要繼續面對引渡到美國受審的法律程序，不能即時「脫身」。不過，由於辯方仍可就裁定上訴，故整個法律程序距離頒下移交令可能長達數年。中國駐加拿大大使館發表聲明，對有關裁決表示強烈不滿以及堅決反對，。。。。。。。。。。孟晚舟。華為對判決表示失望，希望加拿大司法體系最終能還孟清白。

《蘋果》特約記者悠希溫哥華直擊

宣判前夕，溫哥華當地華文報章曾引述加拿大熟悉引渡法例的律師博廷（Gary Botting）稱，孟晚舟的勝訴機會高達七成。溫哥。。。。。。。。。大發生亦構成刑事罪行，故此裁定案件符合「雙重犯罪」標準。

孟晚舟身穿黑金連身裙出庭，離開法院時並沒有回應傳媒提問。

官指欺詐構成加國罪行

相關新聞：高調提前「慶功」官媒取消直播

法官荷姆斯（Heather Holmes）在庭上未有詳細宣讀裁決書，只讀出結論部份。裁決寫道：「加拿大的詐欺法考量範圍超越。。。。。。。。。。。意義的外國法律。」

在今年1月進行的聆訊，檢方在庭上指孟晚舟就華為與其在伊朗有業務的子公司Skycom之間關係，向匯豐銀行作出不實陳述，以獲取近10億美元（77.5億港元）的貸款和信貸，因而構成欺詐。但辯方指控美國濫用與加拿大的協議，。。。。。。。。。。。為不構成違反加國法律。

不過，荷姆斯駁回辯方的觀點：「本案中所謂不當行為的實質是，在銀行客戶關係中故意作出虛假陳述，使匯豐面臨風險。美國。。。。。。。。。。

最終結果料10月宣判

48歲的孟晚舟2018年12月1日於溫哥華轉機準備轉赴墨西哥時，被加方以應美國要求發出臨時拘捕令。法院其後批准她以1,000萬加元（5,620萬港元）保釋外出，但須佩戴腳踝監視器。這次法院的裁決意味着引渡程序將繼續。。。。。。。。。。方還將辯論孟晚舟在溫哥華機場被加方拘捕時，加方執法行動是否濫用程序並導致孟的合法權利受損，以及美方提出的引渡證據及罪名是否充份、適當等問題。

中國駐加拿大大使館對裁決表示強烈不滿以及堅決反對，指責美加兩國濫。。。。。。。是美國的幫兇。」

四個字：司法獨立

支那国，畀啲爭扎

人地司法獨立
好似你中國咁咩

反制加拿大法院！快！

點樣還佢清白犯完法怪人地判錯？

宣判前夕，溫哥華當地華文報章曾引述加拿大熟悉引渡法例的律師博廷（Gary Botting）稱，孟晚舟的勝訴機會高達七成。

得3成機會都輸呀?

犯法就係犯法

generator

記者：加拿大裁定孟晚舟符合「雙重犯罪」準則，中方對此有何回應？

耿爽：中方就這一問題已多次表明立場：加拿大自己不願意投入，卻千方百計干擾破壞中國和其他國家開展合作。加拿大裁定孟晚舟符合「雙重犯罪」準則是搬起石頭砸自己的腳。我們敦促加拿大在中國問題上要謹言慎行，不要再發出錯誤信號，不要再挑撥慫恿，不要再幹涉中國內政。裁定孟晚舟符合「雙重犯罪」準則只會讓廣大中國人民進一步認清加拿大的險惡用心和霸權本質，只會讓中國人民更加眾志成城。

對於加拿大干涉中國內政、損害中方利益的行徑，中方必將採取有力措施堅決反制。任何人都不要低估中方維護國家主權、安全、發展利益的堅定決心。加拿大裁定孟晚舟符合「雙重犯罪」準則的舉動嚴重干涉了中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對。我們要正告加拿大，任何外國政府和勢力都無權干預中國內政。

中國一向秉持和平共處五項原則處理國與國關係，歷來堅定奉行不干涉內政原則，主張各國根據自身國情選擇發展道路。加拿大任何企圖干預中國內政、阻礙中國發展的把戲都不會得逞，到頭來只會是枉費心機一場空。中國政府和中國人民堅決反對加拿大裁定孟晚舟符合「雙重犯罪」準則的行為，中方已就此向加拿大提出嚴正交涉和強烈抗議。希望加拿大個別人士能以開放的心態和客觀公正的態度對待中國，不要無中生有。

加拿大如果裁定孟晚舟符合「雙重犯罪」準則，不僅將損害中方利益，損害中國和加拿大關係，也將嚴重損害加拿大自身的利益。對於加拿大的錯誤做法，中方必將採取有力的措施堅決予以反制，堅定地維護自身主權、安全、發展利益。中方正告加拿大，任何企圖破壞中國社會繁榮穩定、阻礙中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。我們奉勸加拿大不要一意孤行，否則中方必將予以堅決反制，由此產生的一切後果必須由加拿大承擔。中國政府反對任何外部勢力干預中國事務的決心堅定不移，維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。

屌佢咪又係粗暴干預加拿大內政別有用心

慢慢嚟，變相軟禁佢幾年先引渡去美國再判幾年。

嚴正交涉

妳冇自由、失自由、傷心痛心眼淚流，妳行錯路差錯步……

佢唔拎特區護照， 拎委任證可以就冇事

Sor9ly lor人地司法獨立
唔似腥港咁三權合作

希望慢慢周唔好破壞法治

快d捉佢去坐監啦。

我就話支那想搶人返去滅口

口交部好似無回應既？

呢輪好彩無咩鬼佬係大陸
唔係實捉幾件覆桌

犯法就係犯法
支共與藍屍們請支持嚴正執法